唔好向「災後心理輔導中心」尋求協助

見有post 話佢親建制，會出賣求協助者資料。親建制與否我唔清楚，但我上過其創辦人杜永政嘅workshop, 覺得佢嘅誠信有問題，好識manipulate 人，大家情緒受困擾嘅都唔好去搵呢間輔導中心。

佢點manipulate 人法？

推 想知多少少

心理衛生會app：輔負得正應該信得過

呢間嘢係怪怪地，2015 年壹週刊有報道：

聲稱是「白宮認可專家」的災後心理輔導協會創辦人杜永政說，中國科學院心理研究所是協會在內地合作夥伴。八月天津大爆炸後，中科院安排了當地心理學家，接受協會訓練。

近年世界各地有大災難發生，香港一個叫災後心理輔導協會，都會派員到災區，聲言為災民進行心理評估及輔導。
協會近年愈趨高調，創辦人杜永政，曾經獲亞視頒發「感動人物」獎項，又獲得信和集團贊助辦公室，用以舉辦收費數千元的「災後心理輔導員證書課程」，培訓學員到災區做「治療」及藉此募捐。
不過，協會對外發放的訊息，以及杜永政宣稱的「白宮認可專家」資格，卻引起權威臨床心理學家的質疑。聯合國屬下組織更向本刊證實，已去信該會嚴正要求不要跟其扯上關係。

我冇野講

佢會講部分嘢（而呢d 嘢通常係上得workshop 嘅人最想知嘅)俾人聽，引起人注意或好奇心，之後叫人再嚟之後嘅workshop, 話會對個題目嘅認識或輔導技巧有幫助。真係去到時發現佢只係為自己嘅輔導課程向一d現職clinical psychologists 賣廣告, 佢應該怕人數唔夠多要多d人嚟做勢。另一樣嘢我無證實（因為我並非參加者）係佢帶隊出field 做災後輔導，有參加者質疑過盤數唔tally.

其實香港有其他提供counseling 嘅團體，希望大家情緒有困擾投助reliable 嘅機構啦。

今日壹週刊報道:

push